# Εκφωνήσεις Ασκήσεων 7ης Σειράς

## sndlast

### Εκφώνηση

Να γράψετε ένα πρόγραμμα που να διαβάζει ένα φυσικό αριθμό Ν > 10 και να εκτυπώνει το προτελευταίο ψηφίο του.

### Δεδομένα εισόδου

Μόνο μία γραμμή που θα περιέχει τον αριθμό Ν. Θεωρήστε δεδομένο ότι το Ν θα είναι έγκυρος φυσικός αριθμός και ότι 10 < Ν < 100.000.000.

### Δεδομένα εξόδου

Μόνο μία γραμμή που θα περιέχει ακριβώς ένα ψηφίο: την απάντησή σας.

### Περιορισμοί

- **Όριο χρόνου εκτέλεσης**: 1 sec.

### Παράδειγμα εισόδου

```
9923
```

### Παράδειγμα εξόδου

```
2
```

## mult67

### Εκφώνηση

Να γράψετε ένα πρόγραμμα που να διαβάζει ένα φυσικό αριθμό Ν και να ελέγχει αν είναι πολλαπλάσιο του 7 αλλά όχι πολλαπλάσιο του 6.

### Δεδομένα εισόδου

Μόνο μία γραμμή που θα περιέχει τον αριθμό Ν. Θεωρήστε δεδομένο ότι το Ν θα είναι έγκυρος φυσικός αριθμός.

### Δεδομένα εξόδου

Μόνο μία γραμμή που θα περιέχει "yes", αν ο αριθμός είναι πολλαπλάσιο του 7 αλλά όχι πολλαπλάσιο του 6, διαφορετικά "no".

### Περιορισμοί

- **Όριο χρόνου εκτέλεσης**: 1 sec.

### Παράδειγμα εισόδου

```
700
```

### Παράδειγμα εξόδου

```
yes
```

### Παράδειγμα εισόδου 2

```
42
```

### Παράδειγμα εξόδου 2

```
no
```

## threedig

### Εκφώνηση

Να γράψετε ένα πρόγραμμα που να διαβάζει ένα φυσικό αριθμό Ν και να ελέγχει αν είναι ή όχι τριψήφιος.

### Δεδομένα εισόδου

Μόνο μία γραμμή που θα περιέχει τον αριθμό Ν. Θεωρήστε δεδομένο ότι το Ν θα είναι έγκυρος φυσικός αριθμός.

### Δεδομένα εξόδου

Μόνο μία γραμμή που θα περιέχει "yes", αν ο αριθμός είναι τριψήφιος, διαφορετικά "no".

### Περιορισμοί

- **Όριο χρόνου εκτέλεσης**: 1 sec.

### Παράδειγμα εισόδου

```
789
```

### Παράδειγμα εξόδου

```
yes
```

### Παράδειγμα εισόδου 2

```
5934
```

### Παράδειγμα εξόδου 2

```
no
```

## end24

### Εκφώνηση

Να γράψετε ένα πρόγραμμα που να διαβάζει ένα θετικό φυσικό αριθμό Ν και να ελέγχει αν το τετράγωνό του τελειώνει σε 24 (γραμμένο στο δεκαδικό σύστημα αρίθμησης).

### Δεδομένα εισόδου

Μόνο μία γραμμή που θα περιέχει τον αριθμό Ν. Θεωρήστε δεδομένο ότι το Ν θα είναι έγκυρος θετικός φυσικός αριθμός και ότι το τετράγωνό του θα μπορεί να αναπαρασταθεί από τον τύπο integer της Pascal.

### Δεδομένα εξόδου

Μόνο μία γραμμή που θα περιέχει "yes", αν το τετράγωνο του Ν (γραμμένο στο δεκαδικό σύστημα αρίθμησης) τελειώνει σε 24, διαφορετικά "no".

### Περιορισμοί

- **Όριο χρόνου εκτέλεσης**: 1 sec.

### Παράδειγμα εισόδου

```
82
```

### Παράδειγμα εξόδου

```
yes
```

### Παράδειγμα εισόδου 2

```
37
```

### Παράδειγμα εξόδου 2

```
no
```

## maxfact

### Εκφώνηση

Να γράψετε ένα πρόγραμμα που να διαβάζει ένα φυσικό αριθμό Ν > 0 και να εκτυπώνει το μέγιστο φυσικό αριθμό του οποίου το παραγοντικό δεν υπερβαίνει το Ν.

### Δεδομένα εισόδου

Μόνο μία γραμμή που θα περιέχει τον αριθμό Ν. Θεωρήστε δεδομένο ότι το Ν θα είναι έγκυρος φυσικός αριθμός και ότι 0 < Ν < 2.000.000.000.

### Δεδομένα εξόδου

Μόνο μία γραμμή που θα περιέχει ακριβώς έναν φυσικό αριθμό: την απάντησή σας.
Π
### εριορισμοί

- **Όριο χρόνου εκτέλεσης**: 1 sec.

### Παράδειγμα εισόδου

```
10
```

### Παράδειγμα εξόδου

```
3
```

## cntprim

### Εκφώνηση

Να γράψετε ένα πρόγραμμα που να διαβάζει ένα φυσικό αριθμό Ν και να εκτυπώνει το πλήθος των πρώτων αριθμών που δεν υπερβαίνουν το N.

### Δεδομένα εισόδου

Μόνο μία γραμμή που θα περιέχει τον αριθμό Ν. Θεωρήστε δεδομένο ότι το Ν θα είναι έγκυρος φυσικός αριθμός και ότι Ν <= 5.000.000.

### Δεδομένα εξόδου

Μόνο μία γραμμή που θα περιέχει ακριβώς έναν φυσικό αριθμό: την απάντησή σας.

### Περιορισμοί

Αν χρειαστεί, θεωρήστε δεδομένο ότι δε θα υπάρχουν περισσότεροι από 500.000 πρώτοι αριθμοί που δεν υπερβαίνουν το Ν.

- **Όριο χρόνου εκτέλεσης**: 1 sec.

### Παράδειγμα εισόδου

```
29
```

### Παράδειγμα εξόδου

```
10
```
